[大霧] 深圳多區傳出刺鼻氣體 環保部門排除香港影響

深圳多地市民前日至昨日，反映聞到濃烈的類似塑料燒焦的刺鼻氣味，原因不明。深圳市環保部門接至今未查出到污染源，但已排除刺鼻氣味來自香港方面影響。

内地傳媒指，本月8日晚，深圳不少市民反映空氣中有濃烈的塑料燒焦的刺鼻氣味。有市民懷疑刺鼻氣味與香港南丫島海域一宗油輪火災事故影響有關。

有網民投訴，「南山這裡今天空氣怎麼這麼臭啊，是哪裡燒輪胎嗎？」，福田區有居民稱：「請問大家聞到窗外飄來陣陣燒焦電線的味道嗎？」、「有燒垃圾的粉塵味，到處都有聞到。」也有市民反映在龍華、羅湖區和龍崗區也能聞到刺鼻氣味。

昨日晚上，深圳市人居環境委就市民反映的空氣異常問題作出回應稱，深圳市環境監測中心站對污染源在線監測數據進行查看，從8日中午到9日傍晚，沒發現有超標的情況；同時，該站還派出監測車外出進行監測，到目前為止還沒有排查到污染源。

至於深圳市民反映的疑似港方火警發生影響深圳的情況，深圳市人居環境委回應，經核實，1月8日下午到目前，港方沒有相關火警情況的通報。而從氣象部門確認，過去近48小時風向主要以北風、東北風為主，排除了香港方面吹向深圳的可能性。

再送多句19才子金句

又想賴香港

有個地球毒瘤喺隔離真係不幸

唔係季候風一早屌緊香港

沒事兒 沒事兒

Show Blocked User - 48歲老處女

( Show Blocked User - 48歲老處女 )完全

咪撚quote啦

唔撚怪得成街都有陣燒燶嘢味

燒膠？
搞走塑班人唔快啲出聲？

你地識乜柒呀 係中國有害氣體不會傷害環境和人員13億人都知啦

一定關香港事啦
香港政府快D賠錢比深圳呀

咪撚quote！

沒事兒

又臭又焗又熱

真係吸撚壞腦 冬天緊係北風架啦 幾無腦先會問係咪關香港事 再者你平時夏天南風有藍天又唔見你多謝香港新鮮空氣

佢地咁講已經有香港不是中國嘅意思